「反送中」藏書親建制 撐抗爭書 0 入選 公共圖書館否認偏頗

轉載立場新聞:
由「反送中」引發的社會抗爭至今一年，建制與非建制陣營均推出多本相關著作。香港公共圖書館購入部分書籍，但根據本網分析，選書傾向建制，支持抗爭陣營著作無一獲藏。有學者形容藏書情況「呈現官方姿態意味」。圖書館則指，館方「不會利用館藏宣揚任何特定信念或觀點」，並強調館藏需要符合香港法律，「不能有鼓勵讀者犯法的內容和建議」。

《立場新聞》向獨立書店查詢，並到三聯書店視察，整合網上資料，發現過去一年（2019 年 6 月至 2020 年 5 月）與「反送中」相關已出版的書籍共有最少 27 本，主要可分成建制陣營出版、聲援抗爭陣營、中立／無明顯政治傾向、宗教出版及文學著作五大類。香港公共圖書館確認已入購其中9本，包括建制陣營的《哭泣的城市：香港修例風波實錄》、《一場集體催眠》、《國際視野中的香港修例風波》、《香港「修例風波」真相》、《香港 2020：治亂交替與危中之機》、《思考香港一國兩制的未來》，而聲援抗爭陣營的著作則無一獲藏。每項書目平均購置約數十本。

全文:

連陳雲本城邦論圖書館都有，但《自由六月》依本咁溫和都無份入選。仲有大公報出個本文集有; 李怡果本就無，紫荊雜誌社出既就有，端傳媒出既圖集就無; 王振民、劉兆佳出既就有，其他學者既就無; 而叫做「中立」D 果本係周顯寫既......

篡改歷史+洗腦

冇錯 所以唔會有政治中立

任何可以成為打壓嘅工具 都必然會成為打壓嘅工具

借個位 會員標籤功能

［行動Post］7月11-12日全香港要人

同奇諾之旅有一集好似
全國家既書都係要國家審批
去到最後得番啲戇鳩兒童書俾人睇
咩都管 咩都要知
最後咪只會出到一大班愚民

四眼有先見之明

而叫做「中立」D 果本係周顯寫既....

周顯嗰本
周顯自己寫既係陰啲陰啲話係外國勢力策劃
其他主要係henry怨婦mode屌泛民

2020年妖書案

所以大家要推「黃書」
支持黃書黃作者

得閒記得去公共圖書館借香港民族論睇

好多本都收左入參考圖書館，淨係可以睇

yup....this is our govt